
\documentclass[UTF8]{ctexbeamer}


\title{Python数据挖掘入门与实践\newline }
\author{阿力木江·亚森}

\institute{\normalsize 计算机科学与工程学院, 第十一周}
\date{\today}



\usepackage{xcolor}
\usepackage{caption}
\usepackage{subcaption}
\usepackage{epsf}
\usepackage{epstopdf}
\usepackage{adjustbox}

%\usetheme{Darmstadt}
\usetheme{CambridgeUS}      
\usecolortheme{rose}
\usefonttheme{default} 

  
\useinnertheme{circles}
\usepackage{tcolorbox}

\beamertemplatenavigationsymbolsempty

\setbeamerfont{page number in head/foot}{size=\large}
\setbeamertemplate{footline}[frame number]



\definecolor{azure}{rgb}{0.94, 1.0, 1.0}
\definecolor{babyblue}{rgb}{0.54, 0.81, 0.94}
\definecolor{lightgreen}{rgb}{0.56, 0.93, 0.56}
\definecolor{lightblue}{rgb}{0.68, 0.85, 0.9}
\definecolor{snow}{rgb}{1.0, 0.98, 0.98}
\definecolor{burlywood}{rgb}{0.87, 0.72, 0.53}
\definecolor{burntsienna}{rgb}{0.91, 0.45, 0.32}
\definecolor{aliceblue}{rgb}{0.94, 0.97, 1.0}
\definecolor{coolblack}{rgb}{0.0, 0.18, 0.39}
		
\newtcolorbox{mybox}[1]
{
colback=aliceblue,
colframe=coolblack,
fonttitle=\bfseries,
title=#1
}


\setbeamerfont{footnote}{size=\tiny}

\begin{document}
\maketitle






%page 2
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\begin{frame}  
\frametitle{内容}

{\large

{\color{blue}
用scikit-learn估计器分类
}


该框架中主要介绍：
{\large 
		\begin{itemize}
			\item 估计器（Estimator）
				\begin{itemize}
					\item 用于分类，聚类，回归分析
				\end{itemize}	
			\item 转换器（Transformer）
				\begin{itemize}
					\item 用于数据预处理和数据转换
				\end{itemize}
			\item 流水线（Pipeline）
				\begin{itemize}
					\item 组合数据挖掘流程
				\end{itemize}
		\end{itemize}
}

}

\end{frame}





%page 3
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\begin{frame}[fragile]  
\frametitle{估计器}


主要有以下函数：
{\large 
		\begin{itemize}
			\item fit():训练算法
			\item predict():预测函数
		\end{itemize}
}

\vspace{3mm}


{\color{blue}以上函数的输入输出的数据格式为numpy数组。}

\end{frame}




%page 4
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\begin{frame}[fragile]  
\frametitle{邻近算法（KNN）}

{\large 
\begin{itemize}
	\item 分类器会记录全部的训练数据所对应的类别。
	\item 当测试对象的属性和某个训练对象的属性完全匹配时，便可以对其进行分类。
	\item {\color{red}如果存在一个测试对象同时与多个训练对象匹配？}
	\item {\color{red}应该一个训练对象被分到了多个类别？}
\end{itemize}

}

\vspace{3mm}

{\large {\color{blue}注意：类别数据是离散性数据。} }


\end{frame}









%page 5
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\begin{frame}[fragile]  
\frametitle{邻近算法（KNN）}

{\large 
{\color{blue}
给定一个训练集，对新输入的实例，在训练集中找到与该实例最邻近的k个实例，这k个实例的多数属于某个类，就把该输入实例分为这个类。
}
}


\vspace{3mm}

{\large
KNN的基本要素
\begin{itemize}
	\item 距离度量：欧氏距离，曼哈顿距离，余弦距离等等
	\item k值的选择：
	\item 分类决策规则：一般使用多数表决法
\end{itemize}

}

\end{frame}



%page 7
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\begin{frame}[fragile]  
\frametitle{邻近算法（KNN）例子}

蓝色方块和红色三角形的类别已知，那么绿色圆是属于蓝色方块还是红色三角形？


\begin{figure}[h]
	\centering  
	\includegraphics[width=0.4\linewidth]{knn.png} 
	%\caption{萼片与花瓣}  
\end{figure}

\vspace{-3mm}
{\large
\begin{itemize}
	\item 距离度量：欧氏距离
	\item 分类决策规则：多数表决法
	\item {\color{red}k=3时，绿色圆属于哪一类别？}
	\item {\color{red}k=5时，绿色圆属于哪一类别？}
\end{itemize}

}


\end{frame}



%page 7
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\begin{frame}[fragile]  
\frametitle{距离度量（1）}

\begin{figure}[h]
	\centering  
	\includegraphics[width=1\linewidth]{distance.png} 
	%\caption{萼片与花瓣}  
\end{figure}


两个黑点与白点的距离：
{\large
\begin{itemize}
	\item 左图是欧氏距离
	\item 中间图是曼哈顿距离（出租车距离：出租车从A点出发并达到B点的过程）
	\item 右图是余弦距离
\end{itemize}

}

\end{frame}


%page 8
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\begin{frame}[fragile]  
\frametitle{距离度量（2）}

\begin{figure}[h]
	\centering  
	\includegraphics[width=0.5\linewidth]{distance1.png} 
	%\caption{萼片与花瓣}  
\end{figure}



%{\large 图中红线代表曼哈顿距离，绿色代表欧氏距离，也就是直线距离，而蓝色和黄色代表等价的曼哈顿距离。}

\end{frame}



%page 9
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\begin{frame}[fragile]  
\frametitle{电气层数据分类}


{\large
数据：
\begin{itemize}
	\item 表示高层大气中存在不存在自由电子组成的特殊结构
	\item 每条数据是由高频天线收集的
	\item 如果一条数据能给出特殊结构的存在，那么它的类别为g
	\item 如果一条数据不能给出特殊结构的存在，那么它的类别为b
\end{itemize}

}


{\large
可能的步骤以下：
\begin{itemize}
	\item 载入数据
	\item 交叉验证
	\item 设置参数
	\item 预处理 
	\item 使用估计器
	\item 组成流水线
\end{itemize}

}


\end{frame}


%page 10
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\begin{frame}[fragile]  
\frametitle{加载数据}


{\large

{\color{blue}该实例中，数据在"ionosphere.data"。}

}

{\small 
\begin{verbatim}
import csv
import numpy as np
import os

X = np.zeros((351, 34), dtype='float')
y = np.zeros((351,), dtype='bool')

data_filename = os.path.join("C:\code\data", "ionosphere.data")

with open(data_filename, 'r') as input_file:
    reader = csv.reader(input_file)
    for i, row in enumerate(reader):
        data = [float(datum) for datum in row[:-1]]
        X[i] = data
        y[i] = row[-1] == 'g'
\end{verbatim}
}


\end{frame}



%page 11
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\begin{frame}[fragile]  
\frametitle{训练和测试数据}



{\large 
	{\color{blue}
     回顾train\_test\_split函数。
	}
}


{\large 
\begin{verbatim}
#把数据切为训练和测试
from sklearn.model_selection import train_test_split
X_train, X_test, y_train, y_test =
    train_test_split(X, y, random_state=14)

print("训练样本是{}条".format(X_train.shape[0]))
print("测试样本是{}条".format(X_test.shape[0]))
print("每条样本有{}个特征".format(X_train.shape[1]))

\end{verbatim}
}

\end{frame}


%page 12
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\begin{frame}[fragile]  
\frametitle{使用估计器}


{\large 
分类器算法为KNN。
}



{\large 
\begin{verbatim}
#导入分类器
from sklearn.neighbors import KNeighborsClassifier
#创建估计器
estimator = KNeighborsClassifier()
#训练估计器
estimator.fit(X_train, y_train)
#测试
y_predicted = estimator.predict(X_test)
accuracy = np.mean(y_test == y_predicted) * 100
print("The accuracy is {0:.1f}%".format(accuracy))
\end{verbatim}
}


\end{frame}



%page 13
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\begin{frame}[fragile]  
\frametitle{交叉检验}


{\large 
进行多次切分数据，每一条数据在测试数据中出现一次。
}

{\small 
\begin{verbatim}
from sklearn.model_selection import cross_val_score
# put paramter cv=5 to try 5 times
scores = cross_val_score(estimator, X, y,scoring='accuracy')
average_accuracy = np.mean(scores) * 100
print("The average accuracy is {0:.1f}%".format(average_accuracy))

\end{verbatim}
}


\end{frame}


%page 14
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\begin{frame}[fragile]  
\frametitle{设置参数}


{\large 
邻近算法中的k的选择影响测试结果。
}


{\footnotesize  
\begin{verbatim}
from sklearn.model_selection import cross_val_score
avg_scores = []
all_scores = []
parameter_values = list(range(1, 21))  
for n_neighbors in parameter_values:
    estimator = KNeighborsClassifier(n_neighbors=n_neighbors)
    scores = cross_val_score(estimator, X, y, scoring='accuracy')
    all_scores.append(scores)          #交叉检验中的各个准确率
    avg_scores.append(np.mean(scores)) #平均准确率
    
\end{verbatim}
}



\end{frame}



%page 15
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\begin{frame}[fragile]  
\frametitle{简单的预处理}

{\large 
\begin{itemize}
	\item 特征取值范围不一样。
	\item 有些特征变成最名著的特征。
	\item 特征值大小与分类没有任何关系。
	\item 需要规范化。
\end{itemize}
}



{\small  
\begin{verbatim}
from sklearn.model_selection import cross_val_score
X_broken = np.array(X)
X_broken[:,::2] /= 10
estimator = KNeighborsClassifier()
original_scores = 
  cross_val_score(estimator, X, y,scoring='accuracy')
print("原准确率为{0:.1f}%".format(np.mean(original_scores) * 100))
broken_scores = 
  cross_val_score(estimator, X_broken,y,scoring='accuracy')
print("平均准确率为{0:.1f}%".format(np.mean(broken_scores) * 100))
\end{verbatim}
}

\end{frame}



%page 16
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\begin{frame}[fragile]  
\frametitle{标准预处理}


{\large

{\color{blue}
  MinMaxScaler()，把每个特征值规范化为0和1之间。
}
}

{\small  
\begin{verbatim}
from sklearn.model_selection import cross_val_score
from sklearn.preprocessing import MinMaxScaler
X_broken = np.array(X)
X_transformed = MinMaxScaler().fit_transform(X_broken)
estimator = KNeighborsClassifier()
transformed_scores = 
  cross_val_score(estimator, X_transformed, y, scoring='accuracy')
print("平均准确率为{0:.1f}
%".format(np.mean(transformed_scores) * 100))
\end{verbatim}
}


\end{frame}


%page 17
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\begin{frame}[fragile]  
\frametitle{流水线}


{\large
\begin{itemize}
	\item 实验越复杂步骤越多
	\item 跟踪每一步骤困难，难以找出中间出现的问题
	\item 流水线来组织工作流
\end{itemize}
}

{\small  
\begin{verbatim}
#使用流水线
from sklearn.model_selection import cross_val_score
from sklearn.preprocessing import MinMaxScaler
from sklearn.pipeline import Pipeline
X_broken = np.array(X)
scaling_pipeline = Pipeline([('scale', MinMaxScaler()),
                             ('predict', KNeighborsClassifier())])

scores = cross_val_score(scaling_pipeline, X_broken, y,
 scoring='accuracy')
print("通过流水线得到的平均准确率为 {0:.1f}%".format(np.mean(scores) * 100)) 
\end{verbatim}
}


\end{frame}


%last page
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\begin{frame}  
\frametitle{}


{\LARGE
\begin{center}
谢谢大家！
\end{center}
}


\end{frame}




\end{document}